[宣傳要進化]希望可以成立宣傳團隊進行大規模宣傳教育

正如梁天琦所言:政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。
而要達到呢個目的，有效宣傳係好重要，而有效宣傳可以達到好大威力，可以令藍(特別係淺藍)變黃，亦可以令白(不理政治)變黃，亦可以防止令黃(特別係淺黃)變藍。
我希望可以組成一個有系統同規模嘅宣傳團隊針對藍絲，黃絲，不理政治嘅人，年輕新一代同手足進行宣傳，而唔係只係單一對自己人宣傳，得自己人睇同知。其實有好多上咗年紀都唔識上網，就算識都唔係好多會上連登或者用Telegram，其實有好多資訊佢地未必知，特別係依家嘅資訊太多太快，好易就錯過咗。

要對藍絲宣傳係因為:
1. 資訊有限
特別係一堆有返咁上下年紀嘅師奶，老人家，阿叔，好多時佢地資訊來源都係紅底傳媒，好似CCTVB，紅底免費報紙，一班藍絲圈子傳出黎嘅抹黑不實同帶有仇恨嘅訊息，藍絲之間口耳相傳同圍爐屌示威者，佢地唔會識上連登，唔會識用Telegram，事實嘅真相佢地好多時唔會知，只係一面倒接收一啲示威者搞事嘅資訊。背後原因佢地唔會知，只係會覺得你班人係搞事，而警察係正義之師。佢地唔會知班狗做過啲咩不人道，不合理嘅事，佢地唔會知抗爭者反抗係為咗保衛香港。所以宣傳目的希望令佢地知道事實真相同收到多啲唔同資訊。

2. 缺乏批判思考能力
好多時藍絲都未必讀得好多書，佢地思考方式只會著重當下，姐係你阻我返工係唔啱，玩火就係唔啱，阻路就係唔啱，佢地係唔會思考背後原因，亦都可能未必知背後原因。另外，由於佢地缺乏批判性思維，好多時都係人云亦云，撞啱自己圈子嘅朋友同埋同事都係藍，就自然人地講咩都盲從跟隨，相信大家都見過有班人係度屌人破壞經濟，但自己係拎緊綜援，對佢其實無影響; 係度屌阻路塞鐵，但明明自己活動範圍都係屋企附近。所以宣傳目的希望令佢地自己會識反思同諗下，而唔係人講咩就係咩。

對黃絲都要進行宣傳係因為:
1. 口說支持，卻無動於中
我相信大家圈子都會有啲口雖然話支持，但係好多時咩都冇做，即使係一啲低成本嘅行動都唔會去做，又或者咁多個月黎都只係ig share下post屌幾句當表態就算，唔肯再做多一步。口說支持，但罷搭港鐵?唔方便，所以不了; 口說支持，但出黎集會遊行?又熱又迫，所以不了; 口說支持，但社交媒體幫手宣傳?唔識搞，所以不了; 口說支持，但罷食罷買藍店?我都係幫襯一次半次姐，所以不了。; 口說支持，出黎幫手痴下文宣?驚比廢老屌，所以不了。口說支持，捐錢比星火同買物資?拎啲錢去食好西同玩好過啦，所以不了。出現呢種情況好多時都係因為佢地都未必知道事情嘅嚴重性，或者自己班朋友支持，如果自己唱反調咪仆街，又或者覺得自己做呢啲嘢都唔會影響到咩大局。但其實每個人係自己崗位出一分力都可以有好多影響力。所以宣傳目的係希望可以感染更多人參與大大小小啲抗爭行動，做緊嘅都可以再行前多一步。

2. 不支持抗爭手法
特別係一班上年紀，有知識或者中產嘅黃絲，佢地思想仲停留係2014年，覺得大家應該要和平，唔可以暴力，覺得示威者太過火，即時割席，完全跟唔上社會嘅步伐。所以宣傳目的係希望佢地思想可以跟返上社會嘅步伐，好似黃之鋒咁進化成長。

3. 保持熱度
隨住時間過去，其實開始有啲人已經開始習慣咗黑警惡行，政府嘅漠視，意志慢慢咁消磨，無力感越黎越大，又比五毛分化帶風向。所以宣傳目的係希望可以保持大家嘅士氣同熱度，繼續有團火係度，唔係就會好似2014年比人打沉完要隔五年先醒返，我地已經再冇咁多時間，如果再比人打沉輸咗，就會面對瘋狂打壓，未必再有下一次機會。

對平行時空不理政治嘅人宣傳係因為:
1. 龐大未開發嘅市場
自6月開始，我身邊見到好多以前不理政治嘅朋友，姐係以前所講嘅港豬，都開始留意時事，關心香港。其實一日港豬唔代表一世港豬，只要有有效嘅宣傳，其實都可以慢慢感染一班不理政治嘅人慢慢加入。所以宣傳目的係要吸納更多依家仲係平行時空嘅人，壯大自己陣營嘅支持者。

對年輕新一代宣傳嘅原因係因為
1. 未來支柱
依家政府同學校開始對年輕新一代灌輸愛國意識，又普教中，想透過教育慢慢洗腦。但近期都見到好多小學生都識得叫口號，例如: 「光復香港，時代革命」，「黑警死全家」，「五大訴求，缺一不可」，「香港人反抗/加油」。雖然好多都係玩嘅心態叫，未必知香港嚴峻嘅情況，但呢個其實係一個好機會去令佢地了解下口號背後原因或者香港依家發生緊咩事。所以宣傳目的係希望佢地係未比政府洗腦之前，可以提早幫佢地打支預備防針，同時令佢地可以成為香港未來守護者。

對手足宣傳原因係因為
1. 精益求精
最近嘅三罷行動，我留意到有啲手足可能會因為見到有人返工就比較嬲，會好大聲咁屌啲等車嘅人「返乜撚嘢工。」，「人地幫你擋子彈，返少一日工都唔撚得咩。」，「你班自私撚，仲掛住返工。」，我聽到身邊有啲出錢出力嘅支持者同我呻話佢地都好唔開心同好難受，佢地都有自己嘅苦處未必罷到工，同埋有啲其實都罷咗幾日去幫手，但無奈係佢地唔可以罷足五日。所以其實用屌嘅方式未必係最好嘅方法。
同埋亦手足都因為緊張暴露到身份，而見人拎起電話(非影大頭)就屌人影乜撚嘢相，比人屌嘅有啲係純粹想分享比朋友知有好多人嘅自己人，或者係遊客，有啲更加係支持我地嘅叔叔嬸嬸，比人屌嘅當然唔會開心，有時可能會屌走埋同路人或者潛在支持者，所以有禮貌咁解釋係好重要。禮貌同友善可以吸到更多支持者，所以宣傳目的係希望可以手足有啲位可以做得更加好，同埋可以注意某啲細節。

2.變得更加強大
有時見到一啲新手上前線，好多嘢都未必留意同注意到，就好似到依家都有人可以普通口罩CAP帽上前線同裝修，衫褲袋有好明顯特徵比人認到，完全暴露晒自己，做唔足安全措施，唔符合標準black bloc。最近亦有手足係一啲無需要black bloc嘅行動度自己一個black bloc，結果比便衣狗咬。亦有新手想上前線但唔係好知可以做啲咩，同有咩要注意，同埋如果唔上前線嘅話有咩崗位可以做到。所以宣傳目的係希望可以教育更多手足，減少比狗咬嘅風險，搵到適合自己嘅崗位，令各位手足變得更加強大。

咁要做到以上宣傳目的同效果，我初步諗宣傳團隊可以做嘅包括:

刊物，例如:
《黑警惡行紀錄》:清楚仔細記低咁多個月黎黑警惡行，好似無委任證，濫捕濫暴，警黑合作等等，圖文並茂，目標係比班藍絲同平行時空嘅人睇下黑警嘅無理暴行，比佢地知道點解依家咁多人都仇恨黑警，對佢地無信心。

《對唔住，阻到你》: 目標係比藍絲，不理政治嘅人，年輕新一代，或者係中立嘅人知道依家抗爭者行動背後嘅理念，原因，同爭取緊咩，點解抗爭者會願意犧牲自己嘅性命同前途?係唔係真係食飽飯冇嘢做咁得閒阻你返工，咁得閒去裝修，咁得閒去用傘擋子彈? 做咁多嘢其實都係為咗香港，為咗大家，為咗下一代。希望佢地可以思考下，唔好咁自私短視。希望佢地睇完可以明白，對唔住，阻到你其實係講緊呢班阻到香港未來嘅Free Rider應該同抗爭者道歉。

《黃極圈》:定期介紹唔同黃店，包晒衣食住行，生活所需，每期都會有唔同黃店專題介紹訪問，推廣黃色經濟，同時介紹一啲高質又少人幫襯嘅黃店，咁唔使所有人只係堆晒係一間黃店。同埋會同唔同黃店合作，整黃店優惠券/黃店折扣卡去派，憑卡憑券就有優惠，吸引更多人去唔同黃店消費。目標對象當然係全香港人，好多藍絲，不理政治嘅人，見有著數都會幫襯，再慢慢拉埋佢地入黃色經濟圈。

《完全抗爭手冊》:目標當然係黃絲手足，講下每個人可以點貢獻自己一分力，抗爭注意事項，點保障自己安全，最新抗爭資訊等等，主要係教育用途。

刊物宣傳方法: 所有刊物都會有網上版同實體版，網上版當然可以周圍Share，實體版就可以針對啲唔識上網，少接觸網上資訊嘅人，包括周街派，周圍入人信箱，提早返工之後一人一本放係同事個位，放係同學個位，放係教員室出面老師個櫃，放係黃店比人拎，去公園派比阿伯，擺街站，放係屋企比老豆老母睇。總知有位放到都可以派，做到全民齊齊派，全民宣傳嘅效果。

除咗刊物，影片都係好嘅宣傳手法，主要包括兩類
啟發宣傳嘅短片，例如:
《香港2047下的平行時空》:可能係用雙重叙事方法去拍，故事入面兩個唔同主角身處係一個唔同時空嘅2047，一個係2047淪陷咗嘅香港，周圍都係智慧燈柱，社會信用系統實行，大家都冇言論自由，思想控制，小朋友周街唱國歌，大家講普通話寫簡體，周圍都係黑心食物。之後鏡頭去返2019年反送中後期，講大家都習慣咗，然後分化割席，又有一班藍絲同咩都唔理嘅人，最後大家一蹶不振，移到民嘅走晒，走唔到就慢慢比政府溫水煮蛙，最後淪陷。而另一個平行時空就係香港有民主自由，警隊一早重新改革，大家都好開心生活緊，而6月12變成公眾假期，大家會係個日慶祝同紀念義士，之後去返2019反送中嘅時候，睇到香港人係點團結，一直長年抗爭，唔肯屈服，直到最後勝利。

娛樂教育短片，例如:
可能周街搵下啲藍絲廢老訪問睇下佢地啲好笑論點再逐一擊破，或者挑下佢地機，同佢地辯論下。做下啲社會實驗等等。

當然除咗刊物同影片外，希望之後可以利用更多創新宣傳手法，咁要組成宣傳團隊當然需要人手同人才，所以之後我希望可以組到個宣傳班底再一齊詳細咁傾下個方向發展。

大家可以Follow咗Facebook page同instagram先，好快我就會開始招攬宣傳團隊。

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

借過位
[多圖]11.21 曙光行動2.0，721 4.0

推